李柱銘：西環不如直認接管香港

李柱銘：西環不如直認接管香港

駱惠寧

【本報訴】特區政府面對中聯辦壓力下跪低改變立場，修改新聞稿否認中聯辦受《基本法》第22條規管。前基本法草委、民主黨創黨主席李柱銘接受《蘋果》查詢時直指，港府和中聯辦試圖扭曲22條，讓中聯辦干預香港內部事務做法「笑死人」，質疑政府是否回歸後一直錯解中聯辦角色。大律師公會主席戴啟思認為，特區政府聲明令人對中聯辦在《基本法》下真正位置感混亂，促政府更清晰及全面講述法律立場。

相關新聞：多國關注 「與港人同陣線」

戴啟思促解釋法律立場

港府兩度跪低一改再改新聞稿配合中聯辦「釋法」，戴啟思指出，有關聲明十分簡短且矛盾，認為港府數年前曾在立會稱，中聯辦是《基本法》第22條所指機構，如今說法不一，令人對中聯辦在《基本法》下真正位置感混亂，促政府更清晰及全面地講述其所持的法律立場。戴啟思拒評政府修改聲明原因，重申要看清楚政府法律立場才能評論，故希望政府盡快解釋。

身為前基本法草委的李認為，中聯辦與其選擇繼續欺騙國際社會，稱香港的一國兩制仍運作良好，倒不如直認已在執行國務院2014年發表白皮書中所謂「全面管治權」。

李指，已故中共領導人鄧小平曾承諾香港回歸後奉行「一國兩制、港人治港、高度自治」，但中聯辦和港澳辦卻試圖將干預香港內部事務合理化，「變成一國一制、共黨治港、全面管治」，質疑若港府回歸後就中聯辦在港角色和所要受規範說法有誤，「點解嗰時特區政府咁講錯，佢哋（中聯辦）又唔更正呢？佢哋仲攞晒着數喎，因為佢哋因此（在港買樓時）畀少好多印花稅」。

李柱銘表示，起草《基本法》後期，時任基本法起草委員會秘書長魯平曾撰文及向他親自說明，作為中聯辦前身的新華社香港分社，目的是作為中國駐港「使館」， 1997年香港回歸後毋須再設立，故對曾任基本法草委的全國人大常委譚耀宗聲稱22條原意不包港澳辦及中聯辦，李直指完全不合理，「我相信如果魯平當年聽到譚耀宗咁講，第一個就踢佢出去（草委）啦！」

■記者林俊謙、梁穎妍

唔需要再講法治死唔死

直接講西環治港

西咩環，講到咁隱悔
中共中央不如直接認管香港
咁撚強個国，咁都唔敢直認

支那狗全面進場

岩呀
等緊一國一制

白兵點睇?

人地仲捉緊民間記者會係鬼
話你班仆街死咁多手足都唔歸隊

不過佢一直話要美國介入 又要屌泛民
原來老泛民比人拉係國際間咁大件事

中聯辦特別行政區

想反問白兵:美國將會出兵?

件事發展得咁快
班打手邊寫得切稿出片

唔會因為單純因為香港事務出兵
唔好撚玩，有乜籍口
根本說服唔到國內班反戰撚

所以香港唔可以鬥慘
係要遊說支那坐大會點樣威脅美國

而白兵只會叫你坐定定等美國介入
或者武裝起義
前者好撚明顯泛民/議員出事，會好觸動到美國神經
但白兵叫你唔好議會抗爭
泛民係仆街，但無可否認佢地既國際地位
李柱銘打滾咁多年 去美國既時候白兵唔知讀完書未

後者唔好撚玩，死二百萬個勇武都唔撚會打得贏支那

白兵仲有啲傻鳩fans 嫁
係香港打仇恨牌真係好吸引人一齊批評其他人
但有無必要日日出幾個post 屌敵人既敵人呢？
邊個先係最大敵人呢

一国一制，全面接管，強国本色

韜光養晦完係時候亮劍

一國一制 囉
用人民幣 港幣變廢紙
香港國際金融中心地位 瞬間玩完
再無任何利用價值

用大陸法律
唔駛改咩基本法啦

唔係一早就一國一制咩？
今日先覺悟？

就係叫佢直認, 唔好用一國兩制招牌做白手套

強烈支持一國一制
鬥藍

支持一國一制，真攬炒

冇了，係直轄市

白兵軍師話接落黎應該點????

屌你，你信魯平已經奶野啦
仲好講

actually what is the difference now?

俾人拉完醒覺左

佢認就冇權幹於，唔認就要嘔返啲税，你揀一個

Push

我都寧願佢拿拿臨堂堂正正認撚左佢，唔好吸香港人血抽香港人水

同16年既熱狗一樣

根本係支那扶殖既熱狗2.0

深圳市香港區
珠海市澳門區

笑左

抵抗不如享受被強姦啦

上唔到街就要炸爆twitter , 外國議員啲email.

上唔到街就twitter繼續retweet先

我認同啊 想做中國香港人

又要全面管治，又要香港有獨特性，更本就是自相矛盾，共產黨係花柳毛、矮仔鄧之後，已無領袖人材

直接講一國一制
好過0.5 0.1安全套式趨向0

有冇得司法覆核兩辦違反基本法22條
逼d官表態睇下佢地點判
判兩辦係違反就留明睇人大釋法話一國一制
判兩辦冇違反啫係擺埋出面司法非獨立已經一國一制

支持駱惠玲直接去特首辦返工做香港市委書記, 叫林鄭讓位.

屌，直接快撚d一國一制啦仆街

我唔會屌佢共牒
無必要學佢地捉鬼 整衰個風氣

我只係覺得大家要有腦做人
批評人好易 反思好難
香港人應該反思下97年點解多數人經過64之後覺得要回歸中國
08年高登仔點解要自認中國人
唔好一尾淨係屌鳩泛民（雖然係抵屌），反問自己出左幾多力

事實擺在眼前，白兵咁想國際介入
有影響力既老泛民被捕原來可以令國際輿論咁大
（李柱銘草議基本法比人屌到仆街，但人地同美國關係極好）
我地都要諗下點樣打Twitter 戰線，唔好free ride

支那狗一早講左係咁
同支那講法律係狗都唔會信既行為

推

西環獨立

陳雲出到聲叫人投對家
白兵係佢子弟

咁都唔叫共諜
咁3萬都差佬都唔可以叫晒做黑警

依個好危險
首先你放咗CFA係個位佢係解決唔到
其次依依家中共準備攬炒跡象 可能會人大釋法
到時就真係wea 爛晒塊面 一國兩制 名實兩亡

咪有得佢釋囉

你咁講有道理嫁
但我堅持唔捉鬼 大家自己帶腦分析

你捉捉下鬼就會捉返自己人

白兵都唔會係自己人啦
熱狗2.0喔 巴打！

同意

不過捉鬼同屌自己人屌得至撚勁嘅就係陳雲 白兵個班

點睇？

一國一制已成為事實
dllm

一國一制

國際戰線有分化撚話飯民被捕係 fake arrests， 中共跟飯民夾埋做戲。

唔好溫水煮蛙啦，開大個火佢

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

泛民出事觸動美國神經
最後咪又係要美國佬幫

白兵撚仲係度講緊1月份D論據

事實係呢兩個月已經變哂天
唔會批判佢係共諜
但係呢個stage
呢班人完全唔識進步
不停針對功能組別冇用, 玩就係害死國際戰線
但無視哂美國冇人話唔玩得，無視solomon
一定搵位屌泛民. 屌武肺廢過冬季流感

姐係我唔會偏愛泛民，但係一撚定唔會信服白兵, 理大爆料呢D PAGE 既傻鳩囉
大佬我有腦架，政治野都仲叫有唔同睇法包容到
我睇你班撚屌講武肺個思維都知你班廢物垃圾讀唔成書啦
身邊睇呢班人果D中學同學全部係ASSO IVE仔..........

假設九月真係攻到立會再比支共DQ 咪更加觸動到美國佬神經 而唔係白兵所講既坐定定

港澳辦，中聯辦主任不知所謂。
要官逼民反，慢慢同你玩

但唔係就係想中共親口承認冇左一國兩制嫁喇

希望佢準備好軍火帶領大家武裝起義

我指我地有捉鬼風氣
就會繼續鬥黃
再捉返真正自己人

自己帶腦上網就夠
佢地好鐘意屌自己人係事實 可以批評佢地

但無必要營造捉鬼風氣
有依個風氣自己會受害返

堅搞反一國兩制班藍屍仲反共過黃絲

無話唔洗美國佬幫
不過國際線重要

但個過程係咪要屌鳩泛民係鬼先做到呢
係咪坐定定唔做就有國際介入呢

結果唔係

燈哦，開口中🤔

over my dead body?

push

佢就係扮一國兩制抽乾香港人啲錢
唔會堂堂正正啦

我同巴打你諗法好相似 我唔會信晒泛民
始終個底太花
但好明顯其他國家重視泛民 重視gphone 郭榮鏗
依個係事實

我同過佢地傾
佢地過Solomon 係鬼 路線同trump 唔同
R撚晒頭
兩個係共和黨 Solomon 係黨地位好高
諗唔明點樣可能有咁大路線分歧
擺明trump 唔出面做野黎撚鳩中共啦 近日仲好明顯添

同埋佢地淨係識笑鳩over my dead body
楊onq係好笑 法治係已死
但淨係抽鳩佢兩年前既水 對而家有咩幫助呢

啱啊 取消特首個位！

係就快

白兵得鳩閒睇呢d 垃圾新聞
人地好撚忙架

已經管緊

佢一走如果

香港咩都無

保皇黨最近D BANNER其實係咪就係想同中共講拒絕攬炒

火魔vs坦克

駱惠寧呢種土共邊識法律，以為靠硬就解決所有嘢

基本法起草佢已經要求香港係要獨立先可以解決問題

啱， 真心唔知班共狗做乜春咁撚廢

當全世界係傻既

都做到咁既地步啦 以為香港仲係以前？

要支爆 港樓一定要先爆引起連鎖效應

黎 快d一國一祭

On撚鳩
邊有一個國家會不計利益咁幫你/出兵
真係天真過天真嬌

大家上Twitter搞大佢啦

係啦，直接取消就唔使煩啦

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

咪喺講到咁撚含蓄

西環攬炒

香港教育營正式上線啦

幾位巴打都講得好中

偏偏白兵條撚樣仲想呃細路

鄧小平同魯平當年係搞港獨，容許呢本基本法出台，而家中共只係撥亂反正

勇武+文宣+國際線+和理非缺一不可

睇法相同

睇到真係好嘔心

夠膽就快撚d講一國一制，咪撚再用一國兩制借香港過橋黎抽外國油水

幾時折埋關口 咪再扮啦

認啦！直接啲啦！攬炒啦！

老一代奴才思維
仍然會避禕直呼「中國」「中共」

改稱「西環」「阿爺」「中央」「北京」「內地」

不如直接宣布一國一制

打尿震

吓？李柱明老懵咗呀？中聯辦已經講明咗從今開始西太后在香港垂簾聽政啦，仲不如？

邏輯如下，
1. 中聯辦不受22條規管，即係中聯辦可以干預特區事務，right?
2. 即以後中聯辦可以任何時候、任何情況，對香港事務作出干預，包括比意見、批示、甚至否決
3. 咁以後當特區政府同中聯辦意見相左時，誰話事？
4. 當然係中聯辦話事啦，因為佢係直屬中央政府，地位比特區政府高，倒番轉，特區政府無權干預

咁即係點呀，駱惠寧今天正式成為香港特區總督，一國兩制完成歷史任務呀傻Hi。

應該立即向國際社會說明，以免佢地中計

講真就算奶共派都有唔同人士, 唔同程度
唔通個個藍絲都支持/會做 拎刀斬人既野咩?

講真有可取既野大家咪支持下，GPHONE 由14年開始起起落落。今次做既野我客觀覺得係好多。仲要人地已經為香港人坐過監。
連白兵撚理大爆料撚日日吹既人權法案，都係GPHONE 去美國聽證會幫手搞番來，但佢地就隻字不提。什至會有覺得人地欠左佢應份既態度

黃衛兵唔可取. 熱狗式批鬥都唔可取
呢兩班人日割夜割，全部都傻鳩。
大部分反政府反共200幾萬人，係要割既都唔係而家死咁多人先割
叔一燒我有冇割? 火魔我有冇割? 爆錯玻璃，燒國旗舉美國旗有冇割?
呢D過去一年好多人都由不接受到接受理解支持
民主精神除左抗議之外，自己建立呢個過程都好好好緊要

好多年幾細啲
未經過雨傘既 真係好易比佢地呃到

令唔到和理非同勇武割
咪令勇武同和理非割囉

我都咁覺得 你要直接高壓統治 我得一對手 唯有認輸 但玩假一國兩制 我就唔憤氣 想反抗

同熱狗一樣 成班私怨撚

攬炒

農民接管香港

其實我ok，日日睇住林鄭班人唔知做乜9，鄭汝樺日日放paid leave，班親中派議員又柒下柒下
唔需要呢班人做馬騮戲